# Виды фантазии

## 1. Визуальная фантазия

Ты можешь представлять какие-то статичные картинки или картинки в движении. Суть в том, что ты способен представить то, что можно увидеть. Сравнение - изобразительное искусство

## 2. Пространственная фантазия

Ты способен ориентироваться в пространстве и строить помещения в своем воображении. Тесно связана с визуальной фантазией.

## 3. Звуковая фантазия

Ты способен воспроизвести звук в своей голове. Вспомнить голос давнего знакомого, пение птиц в лесу, шум большого города и т.д., проиграть в свой голове приятную мелодию. Одним из подвидов звуковой фантазии является **музыкальная фантазия**.

## 4. Телесно-кинестетическая фантазия

Ты способен осознать какую-то часть своего тела по своей воле, представить какое-то ощущение, почувствовать предмет из своего воображения.

## 5. Поведенческая фантазия [^1]

Ты способен понять, какие эмоции сейчас испытываешь ты или другой человек, поставить себя на место другого человека в какой-то ситуации, представить саму ситуацию и испытываемые человеком в ней чувства.

## 6. Натуралистическая фантазия [^1]

Ты чувствуешь природу, понимаешь живых существ, осознаешь жизнь растений.

 ## 7. Мыслительная фантазия
 
 Способность сформировать мысль, которая потом выражается через другие виды вооброжения.

# Интересные сайты
aphantsia.com

[^1]: На проверку может оказаться одним и тем же видом направленным к разным вещам.

#гипотеза #психология 